【UGL醜聞】梁振英又出律師信 今次話告李慧玲

網台D100主持人李慧玲傍晚在節目《左右大局》透露，本月初收到由前特首梁振英發出的律師信，指她在6月28日的節目間的評論有誹謗之嫌，要求道歉。李慧玲已委託何俊仁的律師行代為回覆，指當日評論有可靠消息來源，而作為時評節目，自己是基於公眾利益而作出公允評論，故此不會道歉，已委託律師回覆對方。《蘋果》已向前任特首辦發電郵向梁振英查詢，正等待回覆。

李慧玲指，當日節目談及最近的港鐵連串事故，期間談及港鐵董事、董事局、澳洲UGL公司與禮頓的關係，提出了梁振英在當中的角色，梁振英於律師信中指內容有失實及誹謗成份，要求李道歉。李強調，「已做足心理準備，去打呢一場硬仗」、「去到坐監我都唔會公開消息來源」，她相信這不會是梁振英最後一次發律師信，稱最後若要打官司或會發動眾籌，希望市民支持。

網台D100老總李錦洪今天亦於節目中開咪，指作為一個評論節目，難免會得失好多人，「如果招致投訴同官司，一定會同主持人去面對。」他強調，相信李慧玲已經過濾消息的可靠性，並因公眾利益作出公允評論，強調新聞拆局有其重要性。他留意到發律師信是梁振英的「本色」，某程度會產生「震攝作用」，但強調該台不會因為收律師信而懼怕，也不會從此收聲，會為言論自由而戰。

其實梁振英過往來次因為UGL向各界發出律師信，包括《蘋果日報》及立法會議員梁繼昌。發起「天下為公」眾籌追查UGL事件的民主黨立法會議員林卓廷更先後收過梁振英多達4封律師信。林卓廷認為，「梁振英與其成日出律師信，不如公晒佢聲稱擁有嘅資料，咁就唔使外界咁多質疑」。林亦指李慧玲作為傳媒人，須保障消息來源，「佢（李）作出嘅評論係咪公允同合理，抑或梁振英（對李的）嘅批評更合理？相信市民公眾嘅眼晴係雪亮嘅。」

仲戇鳩仔死唔斷氣

正仆街

以為告李慧琼